澳門狗將108支茅台「偷龍轉鳯」換成蒸餾水 網上轉售賣出23萬元被捕

司警展示涉案的部分茅台酒盒以及掉包的蒸餾水。（梁雄業攝）

司警發言人陳煥文（左）發布案情。（梁雄業攝）

本地男會計疑欠下賭債，將公司108支茅台酒「偷龍轉鳯」掉包成蒸餾水，再將茅台酒放到網上變賣，本應總值130萬元的茅台酒，會計男終以23萬元全數賣出，男會計終被公司揭發報警求助。

嫌犯與被害人均為皇朝區旅遊公司的職員，嫌犯為公司會計，男性，33歲，任職該公司9年；被害人則為公司的女股東。

案情指，在2017年5月，被害人將108支茅台酒放在公司沒有上鎖儲物櫃內。本應相安無事，直至昨日，被害人在公司宴客，打算從櫃中取出茅台開酒時，即發現大部份酒盒內並沒茅台，反倒是一樽樽的蒸餾水，懷疑被人掉包。被害人將懷疑的目光投向男會計，他亦即時承認犯案。同日被害人帶同男會計報警，被害人供稱108支共值130萬的茅台酒被人盜去。

據男會計供稱，年初他因欠下巨額賭債，無力償還，遙望儲物櫃的精美名酒便徒生貪念，每次偷取6至10支茅台在網上變賣，每支以澳門幣1,800元至3,300元變賣，合共已全數變賣，共賣出23萬元。男會計表示已將犯罪所得全數輸光，他被控加重盜竊罪，移送檢察院處理。

男會計表示已將犯罪所得全數輸光

梗係咁講啦，唔通賠返俾佢咩

真係meko水黎喎

130萬賣得23萬

識法何必破法呀